尋日見工見到喊

上年grad 一直翻緊pt 冇心做ft 屋企冇俾壓力
前幾個月失眠睇醫生 原來係depression
一路有食藥
直到上月尾 個人開始積極返 開始想搵ft

尋日終於有工見 本身都好地地 前後見咗兩個人
轉左第二個嗰陣 覺得壓力好大
個唔知hr定點係咁問我問題 答完佢佢會繼續深入問
好似硬係唔滿意我答案係都要駁我咁 我已經眼濕濕 但頂得順

其實都feel到佢想請我 因為佢話上一個見我個hr話我有禮貌又醒目有經驗咁
但係佢講要做啲乜嘢嘅時候我真係覺得好辛苦 完全唔係自己想做嘅嘢 同自己想像好大出入
因為其實呢個title唔係我真係想做嗰樣
想像緊如果佢請左我之後日日要做呢啲嘢真係想死

我就好直接講
好多謝你哋見我 但係好老實講其實我覺得份工唔係好適合我 不如唔好浪費大家時間
然後我已經忍唔住喊
咁個interview都冇西 話唔緊要 問我係咪佢講咗乜嘢trigger到我
我都話唔係 係我好緊張 間房同見工呢件事都令我好大壓力
咁佢都同我傾咗一啲情緒上嘅事

走嗰陣忍唔住衝咗入廁所大喊
唔明點解我以為自己積極翻嘅時候
原來好似冇好過咁

時不予我啫
今年真係非戰之罪

想做嗰啲唔見我
唔想做嗰啲就見我

當然疫情同抗爭都關事
但主要係覺得自己冇用

今年我見3大都要做second tier
往年含大3.4都有big 4 offer
唔通3大都垃圾咩

有depression嘅原因係搵唔到份合適嘅工？

唔洗為家陣市道差搵唔到工難過
亦唔洗為唔鍾意返既工而返
市道好返就有工冇人返

唔係 本身細個經歷
本身搵工自己覺得冇乜壓力
但估完全估唔到會見到喊

多謝你呀

weak

唔知點解我都有呢種感覺，明明想返工賺錢儲錢，但一去Interview或者工作，就會好大壓力好抗拒好焦慮...

因為份工其實有時要翻下大陸 都feel到佢黃
但我都要扮藍答佢就辛苦

exactly 尤其係翻ft 嗰種無形壓力好大

有病嚟講 屋企人取態真係好緊要 我屋企人都係唔理解點解我會有呢啲病 覺得係富貴病
但係好就好在佢哋唔會逼我搵工
大家都要加油呀
雖然我覺得呢啲病會跟一世 真係難聽啲講句唯有自己諗開啲

樓豬加油
其實有邊個想返工
加上市道差 無須太過自責
試下搵比較有興趣/想做嘅工
未做到就趁呢段時間進修住先
同埋建議做返啲運動減下壓 健康最重要
You can do it

我屋企人都講過啲好難聽嘅說話成日以為自己可以唔care 點知care到想死
但係你依家份工點樣

多謝你！
依家都有自己搵吓啲興趣嚟做
個人有啲成功感同埋focus啲冇咁大壓力

放鬆啲啦年青人
唔係笑你 但想講香港九成人都係日日食屎換錢
講真有幾多人真係鍾意自己份工

聽人講過 呢個世界無嘢係賺唔到錢
只要你做你最鍾意做嘅嘢 之後放晒努力落去做到最好 你就會出頭 成名 之後就可以用佢嚟賺錢

當然你話你好鍾意瞓覺同打飛機嘅話 我覺得你做到最好 我相信都會賺到錢

係香港積極無用架，香港人應該打定輸數

唔知樓主做邊行，但平常心d，壓力係有既，唔好先入為主認為自己有問題
加油，失敗完又笑下要搵食但值價值不在求職度

樓主唔好灰心，有時真係命運黎，係你既就係你既，唔係你既唔適合既無謂強求

有時係因為份工唔啱你，有時你唔想要份工
放鬆D la

利申：做左7，8年野每期搵工都見十份以上，人揀工工亦揀我，無野好後悔，每間公司辭職都搵番我做freelance

我係過來人，我畢業之前都係咁，好感恩未畢業就收到offer， 但係我果時驚到核爆， 我屋企人事後同我講返，我由收到offer 到返工果一個月完全冇笑過，佢哋諗住我搵到第一份工會好開心點知我竟然會panic到失晒控， 之後返咗工就好好多，因為份工本身d嘢冇我諗咁難同埋同事老細都好人，所以有時可能係事前諗多左

處理好個情緒病先
唔緊要的

見工就喊
已經返緊的表示。。。。死亡

On9

樓主唔好俾咁大壓力自己 放鬆啲

天無絕人之路呀

調理好自己嘅情緒同心情先 其他嘢放埋一邊先啦

Btw 今日35+呀 記得去投票！

所以面試永遠都係人夾人
面試表現唔好唔單止係本身能力既問題，正如你想講，係你in 果陣發覺公司/title 同你想像有好大出入
唔好因為一間唔適合自己既公司而打沉你

加油吧

好鬼易有 depression

樓主唔洗咁介意個interview
你每一份工都當自己唔係好想做
佢請唔請你都無所謂
當去傾下計個心態
應該會無咁緊張

講真你請唔請我都無所謂 我唔識又點
心情唔好識答都唔q答你呀吹咩

Take it easy
唔識安慰你
但慢慢黎啦 加油

依家見工真係又假又煩

多謝你

如果情緒唔係好穩定 最好都係見工前飲返罐可樂，食甜野
會有短暫快感，同個人活潑d

另外做完運動都係會特別精神

Meditation 都有用 不過係進階版，要自己練下先

下次試下啦 加油

多謝你 有時唔係自己唔想放鬆 就算屋企人冇比壓力 但
有時問一句見工見成點 已經好辛苦

感謝你我已經預咗個病跟一世

多謝你 陣間會去投！

多謝你大家都加油！

去到interview後段 佢問我啲戇鳩野我都答佢諗唔到

武漢肺炎平穩咗就會復蘇㗎喇
大把人馬照跑舞照跳喎
中国沙士都有過去既一日啦不過可能每二十年一次啫

唔緊要多謝你
我會加油

真 佢問我國安法點睇 要扮藍得嚟又要中立真係好撚戇鳩

sorry

其實一開始都冇乜嘢 係之後佢係咁質我 我又覺得份工好差 就癲咗
btw多謝你

我就係嗰日冇食藥

咁就係情緒唔穩定囉
因為你個腦regulate 唔到emotions呀
Regulate 到就唔會咁大起伏
有睇醫生準時食藥已經好叻
One day at a time

唔好放棄相信自己

你兩個都加油，睇完幻愛覺得精神病人好慘
最慘係正常人唔會明白你地既感受
只會覺得你反應過大
唔好咁大壓力呀ching

零售金融本身都
靠旅遊業既工作 係要靠遊客㗎喇
如果想當終身職業咁就
咪順便思考下人生既目標
有咩想做又可以賺到錢既工
我就唔想日日為返工而返工 冇曬青春

Lm

洗咩咁上心, 不嬲見工都係各自演戲 試過我一路自我介紹, 條八婆眼尾都望過我一眼勁唔尊重, 介紹完拎住份cv嫌三嫌四咁搵野黎批評, 冇呀, 咪笑笑口回應下囉, 最尾過兩日俾offer喎, 但一諗起佢咁閪就冇要

你真係但求平穩直至退休
日本台灣話開關 呢度都大把人啦
平時出街好少買嘢 食嘢多 兼網上買嘢 貴又唔靚
金融就算吧啦
零售旅行office就真係暫時轉行算啦你

唔好咁賤格啦你，攞景定贈興？

扮藍

抵死

i know that feel大家都加油！

最後都有話唔啱呀 抵咩死

係呀 其他人都算屋企人真係好大影響
多謝你呀

多謝你！！！巴打

人哋好俾面你啦喎
唔明你家陣想講咩

冇話怪人呀 呻下好大壓力咋

加油巴打,搵d 嘢搞下
忙個時冇咁多嘢諗

多謝你 依家都有搵嘢做

depression會放大覺得自己冇用既想法

其實樓主能夠面對陌生人坦然地道出想法已經叻過好多人

係呀 其實屋企真係冇比壓力我 但係可能佢哋問一句見工見成點 我已經好驚佢哋睇我唔起覺得唔開心
繼而就覺得自己好廢

btw多謝你呀

假設你殺咗人，再補返句殺人唔啱

比人拉=唔抵死

扮藍唔犯法 殺人犯法呀清

真係等錢跟車都要做嫁啦

何況而家好多大學生

黃豆系既話都冇咩特別之處

你做咗樣唔啱既野，再補返句我知果樣野唔啱

=無事了～Super～

趁未有真正方向
諗下有咩工種岩移民好過啦
到有一日教育營起好既時候走都走唔切
當你諗到做唔到就比人捉入去教育營洗腦你就好有動力

咁我有冇傷害到人先 冇翻過工？

咁你喊其實唔關interview 事
你只係唔想做份工

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

係呀 成個見工過程都好大壓力

我話你抵死啫，我無討論你傷唔傷害人

為份工就扮藍

抵你有情緒病

抵你搵唔到工

搵到份自己做得開心既工真係好重要

大把人黃絲份工都係要去支那
根本唔使扮藍，見工嗰時問你去支那有無問題咪答無
事實上到時過唔到關都唔關你事，係支那問題
我嗰時見工都係話無問題就算
入咗職之後知阿姐係黃
佢同我講到時過唔到關公司覺得有問題最多咪辭職
話如果我唔想博就唔去都得

你翻工冇講過違背良心嘅說話咩
隨便你點講
反正唔等錢使唔急搵工
多謝推post

我嗰陣同佢講我冇回鄉證

咪理屋企人
理醫生同自己就得
你屋企人好戇鳩咪再聽佢哋講

似係你問題wo
就算份工岩
你情緒都未ready

係呀 所以而家諗住慢慢嚟

黃得太出面就人血饅頭
黃得收收埋埋就偽黃
偽藍就為份工扮藍
直程變藍就死全家

Sor 我對住藍老細都照講，

照畀說話佢聽

佢又唔敢屌我

啱啊，咁你慢慢搵啦

不如你去搵國企啦

做藍絲啱晒你

有錢搵又做得開心我又唔介意

唔駁佢啦 人哋老細都敢屌 點夠佢嚟

加油

某程度上係啱

但有啲嘢賺錢真係容易啲

例如你玩音樂藝術 有時唔係你做得幾好 而係市場有幾鍾意 又或者你遇到啲咩人幫你 先至係最重要

好多嘢唔係你諗得咁單向 例如你真係瞓覺天才 拍片上youtube 其實都未必可以成名 就算有人睇 賺嘅錢隨時都只係一個普通打工仔15000 一個月（youtuber來講已經好好）

樓主唔駛唔開心
我自己本身都好容易緊張焦慮
上一份工每朝搭車返工都會緊張到想嘔想暈
到而家已經半年無返工了

呢排開始慢慢搵下工
畀自己一D小目標
例如岀到門口去見工就當成功
所以樓主完成到個面試已經好叻
揾工慢慢來就可以 唔駛心急
大家一齊加油

你唔使理個條友，佢係垃圾

一般都係太過鑽牛角尖，但亦明白局外人唔會明。將自己生活眼光放大有幫助。good luck.

有冇錢買氣管藥啊

條友都係嗰堆工都冇返過淨係識上連登鳩嗡嗰類

多謝你呀
咁你有冇去睇醫生呀

多謝你嘅建議同祝福

咩啊 人哋連老細都屌

所有話有抑鬱都係假

唔知呀 醫生係咁講

慢慢黎啦！既然無壓力就無所謂啦！放開d！

講嘢唔洗咁mean既
樓主咪講咗唔啱冇做囉
乜嘢叫扺人有情緒病呀請問
冇人會想自己有情緒病㗎喎
做人連小小同理心都冇？
唔該你學人講政治取向之前好好端正一下自己既人格先啦

會㗎啦 多謝你

唔緊要啦唔期望佢理解 多謝你呀

唔洗多謝
睇到呢啲人一時眼火爆
Btw加油啦呢啲日子好快就會過

知道大家都加油！

我以前都有類似經驗。但就唔係見工而係請左後會有一種不安既感覺，一些細既問題就會想唔透無限放大，最後就有不同藉口辭職。好多時仲係放低張員工證就走，前後一個禮拜都無。呢種情況維持1、2年。試過一年換6份工。之後又不停搵不停見。

Same！我懷疑自己有interview恐懼症，大學interview永遠好緊張，嗰日仲焦慮到嘔，一定唔係正常人既反應

係咪金城個hr呀

唔係

會唔會試吓睇醫生搵原因

真心建議你睇下醫生
我有個朋友又係搭親車都會肚痛
最後原來係焦慮
有藥旁身會好好多㗎
加油

完全明白你喎
我仲魚啦
我果陣又係depression
老細叫左我同另一同事入房叫我跟個工程
我覺得handle唔到突然大喊
喊到全世界都見到
一路喊一路行返位

.......
之後面對唔到同事
辭職

而家好番啦
冇晒事

哇 辛苦晒你
但係依家翻工冇乜話情緒唔穩定？

俾d時間自己
u are not alone

唉

見過社工同搵人傾下真係有用。

最尾嗰句真係
我明你呀 其實有病真係唔係想人關心 係想有人陪伴
好多時連解釋都唔想 想解釋但又覺得冇人明白咁
或者會唔會試吓同屋企人講好大壓力想休息吓呀
畢竟你咁樣迫自己都好辛苦

社工就睇人啦 我見過個好西話我咁樣好正常只係比一般人反應大 咁咪即係唔正常

想佢refer醫生比我又唔refer 好似唔使另外開file咁

唔想*

冇呀
我果次之後有睇精神科
食左2個月藥
之後唔想再食
然後睇書 做運動 休息
就慢慢ok
但一講到死穴（家人問題）
我都係忍唔到會即刻喊

其實我個病係同家人有關
到我結婚脫離左屋企
冇再聯絡佢地
我個病正式close file
九冇再喊過

我同你情況一模一樣，失業一個月了

要喺人哋面前壓抑自己情緒，呢排又難揾工。

恭喜你呀 祝你一世幸福

其實end up真係要了解自己想要乜野？唔好為了想快d搵到工而不斷有工就見，最後就算搵到都唔長！當然理想都要跟現實妥協，搵個平衡點吧！好似我現在呢份係咪自己想做？一定唔係但佢又比到我適合既工作環境，少人事問題咪繼續做囖都差不多兩年了！

大把三大外國top 100grad 做second tier 啦
關乜嘢事

我知自己想要咩架 係send極都冇回音
都多謝你的建議

你都係啦
大家同一類人
我地都係好人
有同理心
唔想做衰人廢人先會抑鬱
唔好怪責自己
係個社會有問題
睇下書開解下自己有幫肋
加油呀

多謝你呀大家都要加油
都多謝你個建議 我會試下睇書

我驚自己愈休息愈難catch up 番，之前知道有offer又quit咗份pt。0收入都唔知過到幾耐，依家有interview呢份工都岩我既，如果唔請我或者番咗又發現頂唔順都唔知點算。多得呢個po我先有機會舒發吓感受，平時都係要扮堅強扮冇野。日常生活中好似冇人明白我咁，好似係我特別冇用同接受能力低。

講多小小比你聽
等你唔好覺得自己冇用

我果陣係每一秒都要用力忍住先唔喊
我一放工上巴士
喊到收唔到聲架
全程45分鐘
眼淚不斷咁流 好傷心 好責怪自己
全身好似感冒咁好癢
又胃痛肌肉痛失眠
記性好差
簡單數字都記唔到
之後辭左職食藥就冇惡化落去
但我就唔建議食藥
除非你試過晒任何方法冇用先選擇食藥啦

唔中意既工真係cv都唔洗send
到佢比你哋in/offer又多樣野諗

我自己反而覺得休息夠會好啲呀 不過每個人都有唔同方法
自己覺得舒服就OK
見工翻工方面盡力就得啦 真係頂唔順大不了咪quit
我見你屋企人都有嘗試理解你 算好架啦

多啲上嚟呻下啦 圍爐取下暖

我都有問過我個醫生其實係咪我太玻璃心
佢都話唔係 只係因為你有以前嘅經歷令到你依家有咁嘅感覺
所以唔洗怪自己架

加油
我都喊過
人生有希望

我以前都試過呀 搭搭下車啲眼淚係咁留唔停 癲咗咁
我依家有睇醫生食藥呀
食咗藥覺得有好咗嘅 但係有啲嘢都係handle唔到咁

其實我都係見佢title好似幾啱先send
end up上到去發現係另一回事

錦鯉想做既係咩工？

vm/design嗰類

以為自己老豆

老實講
我都用左6、7年時間龜速慢慢堅強番

唔好比咁大壓力自己
打工係人生一小部分
扮下靚拍下拖仲好啦

當年我第一次病發都係因為我父母，其實佢地到依家都冇辦法理解我，淨係覺得我鑽牛角尖。

呢段時間好好休息下
Pt 返到咪繼續返
有機會就報多幾更
或者返多份適應個節奏先

一開始跳入ft 會好辛苦
而且真係冇得停
唔可以話頂唔住就quit
因為到時你又會覺得
「咁難得終於搵到ft 又做唔落去，點解我咁冇用」
然後就更depress

我明
我真係明
日日都覺得捱唔到啦
唔會更堅強
只會更想沉

最緊要唔好逼自己

本身冇咩自信就更加驚見工

見工見到喊，正常我係hr都唔敢請你

驚請咗個情緒不穩既，將來有事就大鑊

唔想做你就唔好報啦 報咗人哋俾機會你見 你又唔鍾意

係咪個個一開始翻ft都係咁唔適應？

巴打唔好咁 今年難揾到工，真係唔好將個原因推比自己 加油

另外，有時對方都係想了解多啲黎面試嘅人，先會問咁多問題。
越問得多，同時表示佢地越有興趣請你，所以應該係高興先啱
試諗下，唔鐘意你/唔想請你，仲會問咁多嘢咩

當然，如果係唔鐘意嘅工，reject咗都係對自己好

唔好咁諗，一開始乜都識嘅人一入去就做senior/top position啦，如果係junior grade，佢地都係預咗請嘅人係邊學邊做

知道 多謝你呀

我都係咁諗

title啱㗎 但係見嗰陣完全係另一回事

多謝你
我都明嘅

返工好難搵到自己想做既野架 放鬆啲見啦 有啲HR吹水咋 入到去冇野做架 有目標就騎牛搵馬囉

係啊，我都好憎老豆

我好明你
我當初就係類似你既情況，因為怕搵唔到工，逼住take咗個唔想做嘅offer
因為份工完全唔係想做既野，人工仲要少
有次收工食食下飯忍唔到爆喊嚇親屋企人
過來人想同你講，你做得好好，你企硬拒絕做一個唔想要既offer，一定好過你做幾個月之後quit
唔駛覺得自己好無用，係你搵工果段時間，其實你係一直吸收緊經驗。
樓主加油呀！我quit咗果份工之後，都終於搵到一份想做嘅工作，雖然人工唔高，但我好相信工你只會愈搵愈好，唔會愈搵愈差架！

樓主 我想問下係咪一定要睇心理醫生先有藥食
近排太多嘢發生 越來越嚴重

放鬆下啦
當年我啱啱畢業個時都係咁
但係同你唔同既係，我去左做個份唔鐘意既工
一開始翻工個時日日都好似死老豆咁
點知做落又發覺其實好啱我性格鐘意左份工

有時真係要試過先知，唔好咁介懷

以我理解，精神科先有藥，心理醫生係傾計為主例如寫日記之類
但當然精精神都會同你傾下

知道 多謝你

推介一本書俾你地睇：這輩子，只能這樣了嗎？

太長時間嘅等待同一個又一個既放棄，會令自已愈來愈唔知點做。

多謝你呀！
開心聽到你搵到份鐘意嘅工呀
大家都加油

知道 有時都真係要試多啲先知自己啱唔啱
開心聽到你鐘意份工呀 加油

多謝你推介 會試下睇

慢慢嚟啦ching，最緊要個人健康呀

依家都諗住慢慢嚟呀 多謝你呀

咁誇張

攬炒呀 見乜工

我無睇醫生呀 因為自覺唔算太嚴重
無話真係嘔或者點
同埋好多時都知係自己既想法作怪
明明無野 自己諗到唔緊張都變緊張

練習下改變自己諗法
希望慢慢會好
最緊要係保持輕鬆既心情

唔會囉 仲有示威抗爭唔穩定等社會因素
過多50年啦

我都試過 坐喺度心跳上到百幾 勁想嘔
你搵到你舒服嘅排解方法咁就ok

其實好多工都好機械式，做嚟做去都同一樣嘢，最重要係自己鍾意，其實換個角度，長痛如短痛，自己知自己想要咩都係好

咁即係要去睇精神科嗎

我覺得係本身老豆份人又自卑又大男人先咁。佢係好在意其他人嘅睇法，覺得成日少少嘢都會講唔停，又鍾意攞其他人比較。真係覺得佢冇用

睇你自己想唔想食藥～

係呀 經過今次真係睇清睇楚先send cv

老細藍你唔撚quit？on9

你參考下

唔駛喊嘅傻豬

我都唔知點解
btw多謝你

FG出嚟就要面對好多嘢
我覺得最難係唔知自己有無被社會需要
好多時都唔關自己本身有無用事，而係個社會有無需要某種人才
無錯你係人才，就算你揾到既工唔適合你，或者HR專登為難你，但你係人才，唔好俾一兩個爛鬼HR睇少你，或者因為個社會畸形而令你質疑自己

完全明你心情啊
就算唔係FG 之前失左業成年 個人都開始浮左啲depression的症狀出黎
不論係情緒又好 搵工又好 Take your time 慢慢黎啦
記得好的壞的都係自己的情緒 唔好否定自己

好少人份工係做自己鐘意嘅野，或者會有一啲你鐘意嘅野加一堆你唔想做嘅野。

真

入嚟想同樓豬講聲加油

你都唔想做 無所謂啦
最緊要保持輕鬆心情
唔好打擊你見下一份
加油啦

樓主唔好咁諗啦
你肯行出第一步其實已經好叻
一切會好的

做唔到啲乜，攬下你

當年我畢業心急搵工都係咁，以前都係覺得好難受

幾年後發覺其實搵工真係人夾人，人地覺得醒目請你，你都要睇返人地岩唔岩你舒唔舒服

所以唔好介意接受唔到份工，你無做錯，支持你

啲人成日話騎牛搵馬，唔鍾意都做住先，但我覺得好難做到
要我返一份唔鍾意嘅工就好似要我不停食屎食足8個鐘
全程仲要擺出一副食得好滋味嘅樣，簡直生不如死

如果本身有份pt做緊咪慢慢搵囉
一路返ft一路搵工轉唔係易㗎，要成日詐病請假
做唔夠幾個月就走又比hr話jumpy
你都知hr班老處幾閪㗎啦

祝你有個愉快嘅人生

起碼佢應該係個幾樂天嘅人呀，咁都幾好

係呀 硬係覺得自己可有可無咁
btw多謝你

知道 多謝你
大家都加油

所以都調整緊個心態

多謝巴打！！！

多謝你
睇cm發現真係連登有愛

多謝巴打

多謝你呀 我會加油

唔止連登㗎
世界上仲有好多嘢都好有愛㗎！

係呀 騎牛搵馬其實都好辛苦呀
btw多謝你

我都準備去心理輔導，但仲有兩個禮拜先到我，希望捱到

再唔得可能要去睇精神科

介唔介意講下咩事？

唔想同你分享我嘅過去 比你更加灰，但家下咪一樣生活得幾好。
巴打，人生係唔容易，就係因為唔容易 ，先需要你去選擇 ，你去解決問題。因為你嘅人生，你先係主角。
你勇敢D你一定得 。

咩工 咁西

多謝你
希望你一直幸福

狀況之一係一直驚我依賴嘅人要離開我，不斷索取後，於是搞禍一段又一段嘅關係，好似自證預言咁

後嚟發現可能同細細個屋企人唔係好理我有關。冇人理我於是細細個就唔會真心同人相處，又自詡好理性好冷靜，結果入大學後某啲事後崩潰變咗極度感性同needy嘅人

唔好比咁大壓力比自己啦巴打！

係呀 原生家庭好影響架
希望你搵到個啱嘅心理輔導

人大左好多大決定要自己做啦 唔需要再同屋企人討論啦亦唔好強求佢地理解啦 始終經歷唔同 講下通知下就得 決定左就自己搵辦法去做

唔緊要，總有一份工會你係岩做
無必要令自己唔舒服去做一份工作

絕境之下 需要的是堅強

如果你決定要搵到心目中想要既工作
你就會做好心理準備 係好難先會搵到

如果你無咁既決心
就應該要接受 邊做邊搵既事實

任何過份樂觀既幻想 最終因為現實同你想像唔同
而得到失落感同落差感 都無乜好怨

因為其他大部份都係咁既過佢既人生

Depression 係生理病，唔係睇開啲就會無事，記得keep住食藥呀。
另外，返工方面，香港工時咁長，返一份做得開心既工真係好緊要，但咩工作環境適合自己又要做落先發掘到。我當初第一份長工係盲中中入左去做，做得好唔開心，但以為係自己問題，以為返工就係咁，要受氣，所以忍，到忍唔到再鼓起勇氣去搵工，第二份工仲衰，到第三份先搵到岩自己性格既，有work-life balance 既。諗返轉頭，如果唔係有以前既工作經驗，未必會做到而家呢份，所以都唔係一件壞事，反而認清自己想要咩。

"比起自己在別人眼中的形象，更重要的是自己如何看待自己吧……因為我們是人啊。" ——埼玉

到你返左份唔想返既工 仲depressing 起碼你知道自己唔想要啲咩其實都唔係一件壞事

’That is true, but I think we should focus right now on what to have for breakfast.'

'......, because depression is an illness of how you feel, ......'

'......he said, ‘’My father sent me two presents this year, First, a motorized CD rack from The Sharper Image that I didn't really need, but I knew he was giving it to me to celebrate the fact that I'm living on my own and have a job I seem to love. And the other present was a photo of my grandmother, who committed suicide. As I unwrapped it, I began to cry.....‘’‘

推介：

[member]加油總會過去的
好多年後諗翻就覺得不過是小事

樓主加油！

同你情況差唔多，都係最近先搵番工。
覺得壓力好大，驚比人問上年畢業點解呢家先搵全職

壓力呢啲野同身邊人都有好大影響，大家都要加油，我今年都出現左焦慮症狀。唯有多啲暗示自己無事

病方面: 睇心理醫生睇社工，可能有個別既係唔好，但應該相信大部分既醫生社工都幫到手的

搵工方面: 搵一份唔想做既工分兩方面
如果方向唔啱既(根本呢份工既經驗幫唔到你份dream job)
如果其實方向啱，唔好介意由低做起，唔好介意身邊既同事好9好唔得難相處，你累積一段時間經驗就可以慢慢向上爬，或者轉份高質D既工。相反都係，如果你身邊既同事都好叻叻過你，好大壓力，咪搵份舒服D既工囉，慢慢你就會搵到你適合既位置，但所有既前提係: 你確立左你事業發展既大方向

我睇你個病都幾關屋企事，你試下先睇睇醫生，再慢慢計劃事業發展方向，都要儲筆錢搬出黎住，同屋企保持距離，咁就會好轉
加油呀!

因為去左幫屋企人手 是但吹一個business
而家stable左就出番黎搵野做

我明白嘅 現實歸現實係真
多謝你

有食藥呀
好開心聽到你地講搵到鐘意嘅工
我相信我都得

大家都要加油 頂唔順就抖下！

真係好彩自己有講出嚟

無事架 最緊要係唔好迫自己做自己唔想做嘅嘢

我都係搵社工/朋友傾下會好啲架！

我有睇緊精神科呀 sofar個醫生都幾好
btw都多謝你意見呀
其實都唔係同屋企關係唔好 只係大家有心事唔會講 同佢地唔理解個病咁

多謝你呀
咁你依家好翻晒？

收到！多謝你

渣ga
其實見多幾次就慣，
唔洗當HR係咩高層，
當傾下計咁就冇咁緊張

平時做啲咩會令你開心呀？
有無咩目標之類?

樓主你要記得第一round個HR讚你有禮貌同醒目，
呢個係呢長處，要好記住，你係得ga!

你只係等緊殮分適合自己的工作機會，
天無絕人之路呀！

有時候，想像出來的「未知」係會令好緊張的，
不妨先找一些熟悉的環境，做住pt.先？

我好多年前，做銀行電話CS,又或者做收銀都覺得好大壓力，因為會想像到好多問題解決唔到，返工前真係無胃口，甚至失眠，但後來都會越做越順的，加油！

父母都唔理解同支持仔女 真係好痛苦

same 不過係今年fg 第一份工已經有depression 覺得自己好無用 懷疑自己 好驚自己交唔到野比上司 因為佢叫我做d野 從來無做開 唔識做佢又唔得閒教

利申做It

同路人，樓主加油

見識過太多人成日以抑鬱症為名搵人笨柒
郁啲就用抑鬱症做擋箭牌
唔做得、唔鬧得、唔管得
不斷情緒勒索返你轉頭
自此我對所有自犒抑鬱症嘅人都當佢普通人
理得佢一哭二鬧三上吊

抱抱你

樓主加油

炒撚左佢

唔一定係員工
如果係你條女呢

搞大佢個肚

煮下嘢都幾開心
目標暫時都係搵到想做嘅工

係 有時寧願翻多份pt都唔想翻ft

我都係 個人天生悲觀好難搞

依家諗住搵多份pt壯下膽呀！
多謝你

我都會試下做運動
多謝你

咁依家仲有冇事

多謝你
大家加油

你好似好多self-blaming，我諗你經歷過唔同野時都已經盡過力去面對，你已經好叻。

聽落係屋企人可能由細到大唔識教影響左你，你最需要人支持同接納時佢地淨係批評，你本身已經努力過

be strong!

thank you

睇私家精神科醫生？好貴，會唔會搵社工/輔導員？

先保護自己再關心人就夠，你冇可能知人哋諗乜

既然都講到屋企冇壓力嘅時候
就唔需要太擔心啦
講真而家呢個時勢搵工的確係好唔容易
我自己都係幾個月之前離開咗一份安穩嘅工作
都係因為唔鍾意工作嘅內容所以自己resign
冇工返個感覺 當時間耐左的確會比較難受
不過最重要嘅係搵到一份真係啱自己做嘅工
既然呢段都仲係疫症時間 不如抽啲時間去認識多啲自己
試吓唔同嘅嘢 先再慢慢搵工都未遲啦仲後生唔太擔心嘅！加油啦想傾偈嘅隨時搵我

如果係見工都trigger到
建議你見一見治療師或者打下電話同輔導員傾傾先
因為要搵到令你一直depress/trigger issue先可以對症下藥

慢慢來啦, 唔急得的

頂住啊兄弟😣
有心事可以同朋友或者同我地傾

休息多陣 唔好比自己咁大壓力
慢慢嚟 你唔係唔得，只係暫時未ready

推 抗爭Mind Map #光復香港時代革命 BNO「5+1」 #取回強積金 #移民走資 #一國兩制已死 #特區免簽地位

加油 頂住啊
冇經濟壓大既話 放鬆d搵岩先做
搵工呢家野真係要慢慢黎

夾硬搵工番而家日日後悔既fg上

好老實，為人為己，樓主繼續返PT吧啦

你有病又好點都好，抗壓性幾乎係0，無可能正常返工做野。

安安份份做PT，真係病好先諗啦

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

結果非黑即白
只做鍾意嘅工，其他一概唔做
咁你要有心理準備，要有好好耐性先得

有冇諗過鍾意同唔鍾意之間
仲有非討厭？